№ 22
Sel 5 Märzil 1890.
Kaibas  Ann Hansen, kes Tarto linnan Karja ulitzen Nr 15 ellab, et temal 120 kop raha ja üts rätt wärt 1 rubl   Endrik Anililli käest sada om ja pallus et kohus seda massma sunis. 
 Ann Hansen  ei mõista kirjutada.
 Endrik Anilil wastutas, et tema 120 Kop massa om, ent kaibaja wienu üts pada wärt 70 kop ja käri wärt 50 kop ärra ja kui tema need asjad ärra toob tahab tema seda raha ärra massa. Rätti lubas  Endrik Anilil tagasi anda.
 Endrik Anilil ei mõista kirjutada.
Ann Hansen wastutas, et tema pada wienu ei olle ja wäikse käri ollewat Endrik Anilil temale kinkinu ja lubas kärit tagasi anda.
Otsus: et Ann Hansen se pada ja Endrik Anilil se rätt 19 Märzil s.a kohtu ette peawa toma, konas sis Endrik Anilil tunistus peab toma et se pada tema om.
Päkohtumees: Jaan Wiru /allkiri/
Kohtumees: Jaan Pruks /allkiri/
"  Jakob Saks /allkiri/
"  Jaan Treijal /allkiri/
